# gpsr
本プログラムではgpsrで使用する自然言語処理を行っている.  
gpsr_ctrl.pyならびにgpsr_recv.pyに関してはros通信を行う際のデモ用プログラムなので割愛.  
前者がgpsrのスタートを管理し,後者が自然言語処理の結果を受け取る.  
gpsr_deal.pyの概要としては,全体の管理用のプログラムであるgpsr_ctrl.pyからのメッセージを受け取った際に録音を開始し自然言語処理を行う.    
(現段階では,音声認識パートが貧弱であるため,音声認識が正しく行われたと仮定し文章を直接ソースコードに書き込んでいるので変更が必要)  
受け取った文章に対して処理を行い,「場所」,「物」,「行き先」,「ついていく人」の4つの単語を取得する.  
(現段階では,上記の4つの単語に関して,デバッグを容易にするため文章に存在しなかった場合には'empty'という文字列が格納される.*要変更*  
また,上記の単語の種類に(「ついていく人」の項目の削除の必要性など)ついては必要があれば随時変更.)  
4つの単語を送信するために,新たにAns型メッセージを作成した.内訳はstring型の変数place, thing, destination, followの4種類である.  
    
# 今後の改善
・動詞の分類  
・メッセージ送信時の単語の種類の改善(「ついていく人」とか...)  
・解答方法が会話の場合の処理の追加  
